
    
    Nejprve získáme úhel $\varphi$:
    $$ \varphi = \arccos(0.8) = 0.555 \fs \te{rad}$$
    
    Dále vypočítáme $\te{tg} (\varphi)$:
    $$\te{tg} (\varphi) = \te{tg} (\varphi) = 0.620$$

    Nyní vypočítáme komplexní admitance $Y_{1,2}$, $Y_{1,3}$ a $Y_{2,3}$:
    $$Y_{1,2} = \frac{P_{1,2}}{U^2} \cdot \left(1 + j \cdot \te{tg} (\varphi) \right) = \frac{ 58000 }{ 400^2 } \cdot \left(1 + j \cdot 0.620 \right) = (0.362 + 0.225j) \fs \uSIE.$$$$Y_{1,3} = \frac{P_{1,3}}{U^2} \cdot \left(1 - j \cdot \te{tg} (\varphi) \right) = \frac{ 40000 }{ 400^2 } \cdot \left(1 - j \cdot 0.620 \right) = (0.250 - 0.155j) \fs \uSIE.$$$$Y_{2,3} = \frac{P_{2,3}}{U^2} \cdot \left(1 + j \cdot \te{tg} (\varphi) \right) = \frac{ 48000 }{ 400^2 } \cdot \left(1 + j \cdot 0.620 \right) = (0.300 + 0.186j) \fs \uSIE.$$

    Dále vytvoříme tabulku symetrizace:
    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{l c c c}
    \hline
    Větev & 1--2 & 1--3 & 2--3 \\ \hline \\Kompenzace jalového výkonu & $-0.225j$ & $0.155j$ & $-0.186j$ \\~\\Symetrizace 1--2 & 0 & $-\frac{0.362}{\sqrt{3}}j$ & $\frac{0.362}{\sqrt{3}}j$ \\~\\Symetrizace 1--3 & $\frac{0.250}{\sqrt{3}}j$ & 0 & $-\frac{0.250}{\sqrt{3}}j$ \\~\\Symetrizace 2--3 & $-\frac{0.300}{\sqrt{3}}j$ & $\frac{0.300}{\sqrt{3}}j$ & 0
    \\~\\
    \hline
    \end{tabular}
    \end{table}
    

    Symetrizační admitance:
    $$Y_{s,1,2} = -0.225j+\frac{0.250}{\sqrt{3}}j-\frac{0.300}{\sqrt{3}}j = -0.225j+0.144j-0.173j = -0.254j \fs \uSIE,$$$$Y_{s,1,3} = 0.155j-\frac{0.362}{\sqrt{3}}j+\frac{0.300}{\sqrt{3}}j = 0.155j-0.209j+0.173j = 0.119j \fs \uSIE,$$$$Y_{s,2,3} = -0.186j+\frac{0.362}{\sqrt{3}}j-\frac{0.250}{\sqrt{3}}j = -0.186j+0.209j-0.144j = -0.121j \fs \uSIE.$$

    Výsledné zapojení bude vypadat následovně:
    
    \begin{center}
    \begin{circuitikz}[scale=0.8][european voltages]
        \draw
        (0,0)
        to [fullgeneric, *-, l_=$\hat{Y}_{1,3}$] (3,5)
        to [fullgeneric, *-, l_=$\hat{Y}_{1,2}$] (6,0)
        to [fullgeneric, *-, l_=$\hat{Y}_{2,3}$] (0,0)

        (0,0) to [short, -] (-5/3,1)
        (-5/3,1) to [
        capacitor
        , -, l_=$\hat{Y}_{s,1,3}$] (4/3,6)
        (4/3,6) to [short, -] (3,5)

        (0,0) to [short, -] (0,-2)
        (0,-2) to [
        capacitor
        , -, l_=$\hat{Y}_{s,2,3}$] (6,-2)
        (6,-2) to [short, -] (6,0)

        (3,5) to [short, -] (14/3,6)
        (14/3,6) to [
        cute inductor
        , -, l_=$\hat{Y}_{s,1,2}$] (23/3,1)
        (23/3,1) to [short, -] (6,0);

        \nodesThreeF
    \end{circuitikz}
    \end{center}
    