\documentclass{article}
\input{./shared/usings.tex}
\input{./shared/commands.tex}
\input{./shared/units.tex}

\head{Info}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage




\section{Kontakt}
Přednášející: Jan Kyncl
\begin{itemize}
    \item email: \href{mailto:kyncl@fel.cvut.cz}{kyncl@fel.cvut.cz}
\end{itemize}

Cvičící: Petr Jílek
\begin{itemize}
    \item email: \href{mailto:jilekpet@fel.cvut.cz}{jilekpet@fel.cvut.cz}
\end{itemize}




\section{Harmonogram}
Celkem bude 7 cvičení. Struktura cvičení bude následující:
\begin{itemize}
    \item 5 cvičení,
    \item 1 příprava na test,
    \item 1 test.
\end{itemize}




\section{Materiály}
Materiály jsou dostupné na Moodle. Struktura materiálů je následující:
\begin{itemize}
    \item \texttt{teorie.pdf} - základní teorie,
    \item ukázkový test:
          \begin{enumerate}
              \item \texttt{test\_1\_1\_zadani.pdf} - zadání ukázkového testu,
              \item \texttt{test\_1\_1\_reseni.pdf} - řešení ukázkového testu,
          \end{enumerate}
    \item cvičení:
          \begin{enumerate}
              \item \texttt{cv1.pdf} - Energie,
              \item \texttt{cv2.pdf} - Sdílení tepla,
              \item \texttt{cv3.pdf} - Sdílení tepla - Válec a koule,
              \item \texttt{cv4.pdf} - Symetrizace,
              \item \texttt{cv5.pdf} - Aplikace.
          \end{enumerate}
\end{itemize}

Ve cvičeních jsou sekce označené úrovní obtížnosti pomocí ikonek \spicy. Počet ikonek značí obtížnost úlohy. Čím více ikonek, tím obtížnější úloha.

Pokud obtížnost subsekce není označena, tak se bere obtížnost nadřazené sekce, nebo nadřazené subsekce (obtížnost se propisuje dolů). Pokud je příslušná subsekce označena obtížností, tak tato obtížnost má přednost a je brána jako platná. Dále se tato obtížnost propisuje do subsekcí této subsekce.

\begin{notebox}{Poznámka}
    \begin{itemize}
        \item Pokud subsekce \textbf{není označena} obtížností, tak se kouknětě \textbf{výš}.
        \item Pokud subsekce \textbf{je označena} obtížností, tak tato obtížnost \textbf{má přednost} před obtížnostmi výše.
    \end{itemize}
\end{notebox}




\section{Test}
V testu budou příklady podobné příkladům ze cvičení s úrovní \spicy, nebo \spicy \spicy. Vyšší úrovně v testu nebudou. Z testu bude možno získat maximálně 50 bodů. Struktura testu a bodování bude následující:
\begin{itemize}
    \item vyplnění jména a příjmení (2 body),
    \item číselný příklad (16 bodů),
    \item číselný příklad na symetrizaci (16 bodů),
    \item teoretická otázka z přednášky (16 bodů).
\end{itemize}




\section{GitHub}
Nejaktuálnější verze materiálů je dostupná na GitHubu. Odkaz na repozitář je: \href{https://github.com/petr-jilek/ctu}{https://github.com/petr-jilek/ctu}.\\

Pro naclonování repozitáře použijte následující příkaz:
\begin{verbatim}
    git clone git@github.com:petr-jilek/ctu.git
\end{verbatim}

Pokud jste v materiálech našli chybu, nebo máte návrh na vylepšení, nebo byste chtěli přidat nový obsah, tak můžete vytvořit \textbf{issue} na GitHubu, případně vytvořit separátní branch a následně vytvořit \textbf{pull request}.




\section{Poznámka}
Změny jsou vyhrazeny.

\end{document}
